前中媒記者爆胡錫進3大恐懼 安排兒女移民北美淪同僚笑柄

前中媒記者爆胡錫進3大恐懼 安排兒女移民北美淪同僚笑柄

《環球時報》總編輯胡錫進。（彭博社）

2020/10/07 17:10
〔即時新聞／綜合報導〕中國官媒《環球時報》總編輯胡錫進時常在推特開戰場，還擅長「甩鍋」，不過中國黨媒前記者爆料，胡錫進內心有3大恐懼，他最擔心公布財產，也怕別人揭開他的黑歷史，而且他安排兒女移民北美之後，還淪為同僚笑柄。

總部設立在美國的媒體《看中國》報導，前中國黨媒《鳳凰網》記者張真瑜曾與胡錫進為中國共產黨同事，張真瑜爆料胡錫進害怕財產、家庭以及黑歷史被公開，並說胡錫進還曾炫耀，跟著「黨的步伐」讓他實現了「財務自由」。報導指出，胡錫進在北京就有一棟價值2500萬人民幣（約1億新台幣）的豪宅。

張真瑜還說，胡錫進一直否認兒女在國外，但他們都是媒體人，因此也認識胡身邊的人，有時候聊天就會談到「老胡的兒子在加拿大挺好的」；張真瑜也說，想想胡錫進「這麼左」的人，把孩子放在國外，對大家來說都是笑話，「很多同事都把這件事當作笑話看」。

張真瑜表示，胡錫進在中共體制中「迷失」了，人性變得扭曲，並指出胡錫進作為一個黨媒記者，一直「為黨洗地」，有時候甚至是自打臉。張真瑜還爆料，胡錫進在中共內部人緣也不好，因為他就像雙面人，而且醜聞也多。

針對胡錫進有孩子在加拿大一事，胡錫進在今年5月便在微博表示，自己只有一個女兒，而且是中國籍，是個北京的上班族。當時胡錫進還說也想有個兒子，沒想到真有人在網路上幫他「整出了一個」，還要那些造謠的人小心點。

張真瑜對《看中國》表示，胡錫進作為一個自詡是「拿筆桿子的無產階級戰士」來說，他有三怕：第一，他怕公開他的財產；第二，他怕公開他的家庭、包括孩子在海外上學及移民的情況；第三、他怕別人揭他的黑歷史，怕揭他今天、明天、昨天所有的東西都是不一致的。最核心的，他怕這三點被揭露出來之後，他會失去現有的一切。

身體很誠實

俾段胡錫進講過嘅原文你地睇，成段嘢講曬佢點諗，一句講晒，佢話自己只不過打份工。
《人民日報》是黨的機關報，他們一張調令就可以把我調走了，所以《人民日報》能控制我，我怕它，我就得聽話。但是與此同時，我也跟大家說，我們是一個市場化的媒體，我們生活在市場上，我們的報紙需要讀者花錢去買，我們的廣告需要讀者去看，我們的互聯網需要讀者去點擊，讀者也是我的上帝。如果讀者拋棄了我們，我們一樣要死。
所以我跟大家說，我同時生活在政府和讀者之間，這邊抽我一鞭子，那邊抽我一鞭子，我就像陀螺，一會兒這麼轉一會兒那麼轉。很多外國記者說，你很不容易，兩條鞭子抽你，這個不殺你那個殺你。
但你看老胡當總編輯十四五年了，是中國最長命的總編輯之一。

老實講佢點可能冇仔，得一粒都嫌少啦

有可能是胡太太外面生的

口裏說不，身體卻很誠實

胡狗吠叫

無論胡總 每日點扮狗都好
佢都預左自己受盡指責
但老婆仔女依然都冇穿冇爛

傻閪

「老胡的兒子在加拿大挺好的」